### SOLID

#### Dependency Inversion Principle (Принцип інверсії залежностей)

Формулювання:

Залежності всередині системи будуються на основі абстракцій.
Модулі верхніх рівнів не повинні залежати від модулів нижніх рівнів. Обидва типи модулів повинні залежати від абстракцій.
Абстракції не повинні залежати від деталей. Деталі повинні залежати від абстракцій.

або

Залежності повинні будується відносно абстракцій, а не деталей.
